# Система установки и обновления

### Требование к компьютеру, на котором будет производиться сборка

1. На компьютере установлен `7zip`
   1.  Путь к его исполняемому модулю `7z` (`7z.exe`) добавлен в переменную `PATH` в ОС
   2.  После выполнения предыдущего пункта компьютер перезагружен **хотя бы** один раз
2. На компьютере установлен `powershell` (по умолчанию предустановлен в ОС Windows 7 и выше)

### Для сборки установщика:

1. Скопируйте содержимое папки `Scripts`  себе на диск в новую папку (для примера назовем эту папку `tmp`)
2. Скопируйте папку `SFX Installer` в созданную в пункте 1 папку `tmp` и назовите скопированную папку именем `sfx` (маленькими буквами)
3. Создайте в папке `tmp` папку `program` (маленькими буквами), куда скопируйте устанавливаемую программу
4. Запустите файл `make_installer.bat` из папки `tmp`
5. После закрытия черного окна (консоли) файлы для установки и обновления будут в папке `result` (эта папка создастся в папке `tmp`)

### FAQ

Q: Хочу сделать установщик для своей программы  
A: В скрипте `patch_version.ps1` поправьте путь к файлу, из которого брать версию ПО для сборки (переменная `$exeFile`). Также в этом же файле допишите код, который пропатчит тег `Manifest/AppWay` для вашей точки входа (укажет путь к ней)

Q: Хочу поменять имя главного exe-файлы программы  
A: Смотрите ответ на предыдущий вопрос

Q: За что отвечает каждый скриптовой файл?  
A: Файл `download.ps1` отвечает за загрузку последней версии систем установки и обновления (**обновления берутся только из ветки `master` на gitlab**). Файл `init.bat` - за общую инициализацию сборки (использует файлы `download.ps1` и `patch_version.ps1`). Файл `make_installer.bat` - за сборку установщика и пакета обновления. Файл `patch_version.ps1` - за автоматическую подстановку версии при сборке пакета

